% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=f5dcf&id=4C30&n=10&d=10&s=1&s2=4&s3=true&alea=IHWm&cd=1&cols=2&uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=ItGS&cd=1&cols=2&uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=QQpL&cd=1&cols=2&uuid=5d72b&id=4C32-0&alea=Dixn&cols=2&uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=RYnK&cd=1&cols=2&uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=fpKg&cd=1&cols=2&uuid=2d79c&id=4C34&alea=LT0F&uuid=051c7&id=4C32-3&alea=2tBY&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\setKVdefault[ClesExercices]{BaremeTotal=false,BaremeDetaille=false}

\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=gray!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{multicol}
\usepackage{cancel}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\begin{document}
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=true,Code=  ,Theme= , Code=1, BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Puissance}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f5dcf&id=4C30&n=10&d=10&s=1&s2=4&s3=true&alea=IHWm22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Écrire sous la forme $10^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{10^{-2}}{10^{-3}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(10^{-4})^{3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=10^{6}\times 10^{2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10^{-7}\times 10^{-4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=(10^{4})^{-3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{10^{6}}{10^{2}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=\dfrac{10^{-5}}{10^{-2}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=10^{5}\times 10^{-2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=(10^{3})^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=10^{-5}\times 10^{-3}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{10^{-2}}{10^{-3}}$\\$A=\dfrac{10^{3}}{10^{2}}$\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$A=10^{3-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(10^{-4})^{3}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^{-4})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}\times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$B=\dfrac{1}{10^{4\times3}} = \dfrac{1}{10^{12}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=10^{6}\times 10^{2}$\\$C=\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{6}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$C=10^{6 +  2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{8}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10^{-7}\times 10^{-4}$\\$D=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{7}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{4}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$D=\dfrac{1}{10^{7+4}} = \dfrac{1}{10^{11}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-11}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=(10^{4})^{-3}$\\$E=\dfrac{1}{(10^{4})^{3}}$\\$E=\color{red}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{(10^{4})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{4})}}\times \mathbf{\color{red}{(10^{4})}}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$E=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$E=\dfrac{1}{10^{4\times3}} = \dfrac{1}{10^{12}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{10^{6}}{10^{2}}$\\$F=\dfrac{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$F=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$F=10^{6-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{4}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=\dfrac{10^{-5}}{10^{-2}}$\\$G=\dfrac{10^{2}}{10^{5}}$\\$G=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$G=\dfrac{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\$G=\dfrac{1}{10^{5-2}}=\dfrac{1}{10^{3}}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-3}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=10^{5}\times 10^{-2}$\\$H=\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{5}}$ facteurs tous égaux à $10$ au numérateur et $\color{blue}{2}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$H=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$H=\dfrac{10^{5}}{10^{2}} = 10^{5 - 2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{3}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=(10^{3})^{4}$\\$I=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(10^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(10^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(10^3)}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}$\\$I=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{4\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$I=10^{3\times4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=10^{-5}\times 10^{-3}$\\$J=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{5}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{3}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$J=\dfrac{1}{10^{5+3}} = \dfrac{1}{10^{8}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-8}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=ItGS22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale des nombres suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-5}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{2}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-4}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{9}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-8}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{1}\,=\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-5}=\dfrac{1}{10^{5}}=\dfrac{1}{100\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,01}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{100}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-4}=\dfrac{1}{10^{4}}=\dfrac{1}{10\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,1}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{9}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1\,000\,000\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-8}=\dfrac{1}{10^{8}}=\dfrac{1}{100\,000\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,000\,01}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^1=10$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=QQpL22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Écrire sous la forme $a^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{7^5}{7^4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(4^3)^{2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=(5^3)^{3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=7^5\times 7^2$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=8^5\times 8^4$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{5^4}{5^2}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{7}} \times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}}{\mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}\times \mathbf{\color{blue}{7}}\times \mathbf{\color{blue}{7}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{4}}$ simplifications par $7$ possibles.\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{7}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{7}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{7}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{7}}}\times\mathbf{\color{red}{7}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}}}$\\$A=7^{5-4}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(4^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(4^3)}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{4}} \times \mathbf{\color{blue}{4}}\times \mathbf{\color{blue}{4}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{4}} \times \mathbf{\color{blue}{4}}\times \mathbf{\color{blue}{4}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{2\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $4$.\\$B=4^{3\times2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(5^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(5^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(5^3)}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$C=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}}\times \mathbf{\color{blue}{5}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}}\times \mathbf{\color{blue}{5}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}}\times \mathbf{\color{blue}{5}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $5$.\\$C=5^{3\times3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5^{9}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=\mathbf{\color{red}{7}} \times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{5}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $7$.\\$D=7^{5+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7^{7}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\mathbf{\color{red}{8}} \times \mathbf{\color{red}{8}}\times \mathbf{\color{red}{8}}\times \mathbf{\color{red}{8}}\times \mathbf{\color{red}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}} \times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}\times \mathbf{\color{blue}{8}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{5}~\color{black}{+}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $8$.\\$E=8^{5+4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8^{9}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}}\times \mathbf{\color{red}{5}}\times \mathbf{\color{red}{5}}}{\mathbf{\color{blue}{5}} \times \mathbf{\color{blue}{5}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $5$ possibles.\\$F=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{5}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{5}}}\times\mathbf{\color{red}{5}} \times \mathbf{\color{red}{5}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{5}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{5}}}}$\\$F=5^{4-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{5^{2}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5d72b&id=4C32-0&n=4&d=10&s=3&alea=Dixn22&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner le résultat des calculs suivants en écriture décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}05 \times 10^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $874{,}089 \times 10^{-2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $28 \times 10^{2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-3}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $5{,}05 \times 10^{4}$$=50\,500$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $874{,}089 \times 10^{-2}$$=8{,}740\,89$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $28 \times 10^{2}$$=2\,800$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-3}$$=0{,}008$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=RYnK22&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Donner la notation scientifique du nombre suivant.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}956\,7$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $295{,}4$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $991$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}000\,205$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}956\,7 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}567\times 10^{-1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $295{,}4 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}954\times 10^{2}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $991 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}91\times 10^{2}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}000\,205 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}05\times 10^{-4}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=fpKg22&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale du nombre suivant.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}741\times 10^{7}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}09\times 10^{-5}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}38\times 10^{6}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}01\times 10^{-1}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $4{,}741\times 10^{7} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{47\,410\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}09\times 10^{-5} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,010\,9}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7{,}38\times 10^{6} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7\,380\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $2{,}01\times 10^{-1} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}201}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2d79c&id=4C34&n=5&d=10&s=false&alea=LT0F22&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Calculer.
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item $A = (-3)^2 \times ( -6-5-4)$
	\item $B = -1 \times ( (-3)^2+2\times(-3))$
	\item $C = (-6)^2 +  (-5) \times (-3)$
	\item $D = 6^2   +5 -7 \times (-3)$
	\item $E = (7 -3 + (-2)^2 ) \times (-5)$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item $A                ={\color{blue}\boldsymbol{(-3)^2}} \times ( -6 -5 -4)$\\$A=9 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{-6-5-4}})$\\$A=9 \times (-15)$\\$A = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-135}}$
	\item $B            =-1 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{(-3)^2}} +2\times(-3))$\\$B=-1 \times ( 9 + {\color{blue}\boldsymbol{2\times(-3)}})$\\$B=-1\times ( {\color{blue}\boldsymbol{9-6}})$\\$B=-1\times 3$\\$B = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-3}}$
	\item $C={\color{blue}\boldsymbol{(-6)^2}}  +  (-5) \times (-3)$\\$C=36 + {\color{blue}\boldsymbol{(-5)\times(-3)}}$\\$C=36 +15$\\$C = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{51}}$
	\item $D        ={\color{blue}\boldsymbol{6^2}} +5  -7 \times (-3)$\\$D=36 +5 +  {\color{blue}\boldsymbol{(-7)\times(-3)}}$\\$D=36+5+21$\\$D = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{62}}$
	\item $E              =(7 + (-3) + {\color{blue}\boldsymbol{(-2)^2}}  ) \times (-5)$\\$E=({\color{blue}\boldsymbol{7-3+4}}) \times (-5)$\\$E=8 \times (-5)$\\$E = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-40}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=051c7&id=4C32-3&n=4&d=10&alea=2tBY22&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=0.2em]
	\item On admet que la vitesse de la lumière dans le vide est de $3\times10^8~\text{m/s}$. Quelle est la distance parcourue par la lumière en 16 jours ? Donner le résultat en kilomètres.
	\item Un serveur héberge $4{,}6\times10^{8}$ fichiers de $14$ Mo.\\Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.
	\item On estime qu'un foyer consomme 30 kWh par jour. Si une centrale électrique produit $3{,}1$ TWh par an, combien de foyers pourra-t-elle alimenter ? Arrondir à l'unité.\\
	\item Sur mon disque dur, j'ai 600 photos de 400 ko, 11 films de 700 Mo et 19 films HD de $2{,}9$ Go.\\Combien de place vont occuper tous ces fichiers ? Donner le résultat en mega-octets ou en giga-octets.
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Dans une journée, il y a $24$ heures et dans chaque heure $3~600$ secondes, la distance parcourue est donc : \\$16\times24\times3~600~\text{s}\times3\times10^8~\text{m/s}=4\,147\,200\times10^8~\text{m}=4\,147{,}2\times10^8~\text{km}$
	\item $4{,}6\times10^{8}\times14~\text{Mo}=64{,}4\times10^{8}~\text{Mo}$\\Or $1~\text{To}=1~000~\text{Go}=1~000~000~\text{Mo}$, il faut donc diviser par un million ou multiplier par $10^{-6}$ pour convertir les méga-octets en tera-octets.\\$64{,}4\times10^{8}~\text{Mo}=64{,}4\times10^{2}~\text{To}$
	\item Consommation annuelle d'un foyer français : $365\times30~\text{kWh} = 10\,950~\text{kWh}$\\Nombre de foyers pouvant être alimentés par cette centrale : $\dfrac{3{,}1~\text{TWh}}{10\,950~\text{kWh}}=\dfrac{3{,}1\times10^{12}~\text{Wh}}{10\,950\times10^3~\text{Wh}}\approx283\,105{,}022\,831$
	\item Taille des photos : $600\times400~\text{ko}=240\,000~\text{ko}=240~\text{Mo}$\\Taille des films : $11\times700~\text{Mo}=7\,700~\text{Mo}$\\Taille des films HD : $19\times2{,}9~\text{Go}=55{,}1~\text{Go}=55\,100~\text{Mo}$\\Taille totale : $240~\text{Mo}+7\,700~\text{Mo}+55\,100~\text{Mo}=63\,040~\text{Mo}=63{,}04~\text{Go}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\begin{Maquette}[IE]{Calculatrice=true,Code=  ,Theme= , Code=2, BaremeTotal=false, Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Puissance}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=f5dcf&id=4C30&n=10&d=10&s=1&s2=4&s3=true&alea=IHWm222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Écrire sous la forme $10^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{10^{-4}}{10^{-5}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(10^{-2})^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=10^{5}\times 10^{2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10^{-7}\times 10^{-6}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=(10^{-4})^{3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{10^{4}}{10^{2}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=10^{-9}\times 10^{-3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=\dfrac{10^{-5}}{10^{7}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=(10^{3})^{2}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=10^{-3}\times 10^{-9}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{10^{-4}}{10^{-5}}$\\$A=\dfrac{10^{5}}{10^{4}}$\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{4}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$A=10^{5-4}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=(10^{-2})^{4}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^{-2})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{-2})}}\times \mathbf{\color{red}{(10^{-2})}}\times \mathbf{\color{red}{(10^{-2})}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}$\\$B=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{4\times\color{blue}{2}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{\times}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$B=\dfrac{1}{10^{2\times4}} = \dfrac{1}{10^{8}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-8}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=10^{5}\times 10^{2}$\\$C=\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{5}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$C=10^{5 +  2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{7}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=10^{-7}\times 10^{-6}$\\$D=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{7}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{6}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$D=\dfrac{1}{10^{7+6}} = \dfrac{1}{10^{13}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-13}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=(10^{-4})^{3}$\\$E=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^{-4})}} \times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}\times \mathbf{\color{red}{(10^{-4})}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}$\\$E=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{3\times\color{blue}{4}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{\times}~\color{blue}{4}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$E=\dfrac{1}{10^{4\times3}} = \dfrac{1}{10^{12}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\dfrac{10^{4}}{10^{2}}$\\$F=\dfrac{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{2}}$ simplifications par $10$ possibles.\\$F=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{10}}}\times\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{10}}}}$\\$F=10^{4-2}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{2}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $G=10^{-9}\times 10^{-3}$\\$G=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{9}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{3}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$G=\dfrac{1}{10^{9+3}} = \dfrac{1}{10^{12}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $H=\dfrac{10^{-5}}{10^{7}}$\\$H=\dfrac{1}{10^{5}\times {10^{7}}}$\\$H=\dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{5}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{red}{7}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$H=\dfrac{1}{10^{5+7}} = \dfrac{1}{10^{12}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $I=(10^{3})^{2}$\\$I=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(10^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(10^3)}}}_{2\thickspace\text{facteurs}}}$\\$I=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{2\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{2}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $10$.\\$I=10^{3\times2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{6}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $J=10^{-3}\times 10^{-9}$\\$J=\dfrac{1}{\mathbf{\color{red}{10}} \times \mathbf{\color{red}{10}}\times \mathbf{\color{red}{10}}} \times \dfrac{1}{\mathbf{\color{blue}{10}} \times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}\times \mathbf{\color{blue}{10}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur et $\color{blue}{9}$ facteurs tous égaux à $10$ au dénominateur.\\$J=\dfrac{1}{10^{3+9}} = \dfrac{1}{10^{12}} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10^{-12}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=93df9&id=4C30-2&n=6&d=10&s=3&alea=ItGS222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale des nombres suivants.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{10}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-7}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-1}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{7}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{9}\,=\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-3}\,=\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{10}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10\,000\,000\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-7}=\dfrac{1}{10^{7}}=\dfrac{1}{10\,000\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,000\,1}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-1}=\dfrac{1}{10^{1}}=\dfrac{1}{10}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}1}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{7}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{10\,000\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{9}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1\,000\,000\,000}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $10^{-3}=\dfrac{1}{10^{3}}=\dfrac{1}{1\,000}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}001}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=bae57&id=4C33-1&n=6&d=10&s=1-2-3&s2=1&alea=QQpL222&cd=1&cols=2
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}

Écrire sous la forme $a^n$.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=2em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{7^4}{7^3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=9^4\times 9^3$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{3^4}{3^3}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=(9^3)^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=(7^3)^{4}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=9^3\times 9^2$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{7}} \times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}\times \mathbf{\color{red}{7}}}{\mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}\times \mathbf{\color{blue}{7}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{3}}$ simplifications par $7$ possibles.\\$A=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{7}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{7}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{7}}}\times\mathbf{\color{red}{7}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{7}}}}$\\$A=7^{4-3}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $B=\mathbf{\color{red}{9}} \times \mathbf{\color{red}{9}}\times \mathbf{\color{red}{9}}\times \mathbf{\color{red}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}}\times \mathbf{\color{blue}{9}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{+}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $9$.\\$B=9^{4+3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9^{7}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $C=\dfrac{\mathbf{\color{red}{3}} \times \mathbf{\color{red}{3}}\times \mathbf{\color{red}{3}}\times \mathbf{\color{red}{3}}}{\mathbf{\color{blue}{3}} \times \mathbf{\color{blue}{3}}\times \mathbf{\color{blue}{3}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{blue}{3}}$ simplifications par $3$ possibles.\\$C=\dfrac{\mathbf{\color{red}{\cancel{3}}} \times \mathbf{\color{red}{\cancel{3}}}\times \mathbf{\color{red}{\cancel{3}}}\times\mathbf{\color{red}{3}}}{\mathbf{\color{blue}{\cancel{3}}} \times \mathbf{\color{blue}{\cancel{3}}}\times \mathbf{\color{blue}{\cancel{3}}}}$\\$C=3^{4-3}={\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3^{1}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $D=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(9^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(9^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(9^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(9^3)}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}$\\$D=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}}\times \mathbf{\color{blue}{9}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}}\times \mathbf{\color{blue}{9}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}}\times \mathbf{\color{blue}{9}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}}\times \mathbf{\color{blue}{9}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{4\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $9$.\\$D=9^{3\times4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9^{12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $E=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(7^3)}} \times \mathbf{\color{red}{(7^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(7^3)}}\times \mathbf{\color{red}{(7^3)}}}_{4\thickspace\text{facteurs}}}$\\$E=\color{red}{\underbrace{\mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}\times \mathbf{\color{blue}{7}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}} \times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}\times \mathbf{\color{blue}{7}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}\times \mathbf{\color{blue}{7}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}\times \mathbf{\color{red}{(\color{blue}{\underbrace{\mathbf{\color{blue}{7}} \times \mathbf{\color{blue}{7}}\times \mathbf{\color{blue}{7}}}_{3\thickspace\text{facteurs}}}\color{red})}}}_{4\times\color{blue}{3}\thickspace\color{black}{\text{facteurs}}}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{4}~\color{black}{\times}~\color{blue}{3}}$ facteurs tous égaux à $7$.\\$E=7^{3\times4} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7^{12}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $F=\mathbf{\color{red}{9}} \times \mathbf{\color{red}{9}}\times \mathbf{\color{red}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}} \times \mathbf{\color{blue}{9}}$\\Il y a donc $\mathbf{\color{red}{3}~\color{black}{+}~\color{blue}{2}}$ facteurs tous égaux à $9$.\\$F=9^{3+2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9^{5}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=5d72b&id=4C32-0&n=4&d=10&s=3&alea=Dixn222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Donner le résultat des calculs suivants en écriture décimale.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $92 \times 10^{1}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-1}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $77{,}2 \times 10^{-7}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $86{,}4 \times 10^{4}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $92 \times 10^{1}$$=920$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $8 \times 10^{-1}$$=0{,}8$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $77{,}2 \times 10^{-7}$$=0{,}000\,007\,72$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $86{,}4 \times 10^{4}$$=864\,000$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=1&s2=3&alea=RYnK222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Donner la notation scientifique du nombre suivant.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}009\,085$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7\,070$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6\,050$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $257\,000$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $0{,}009\,085 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{9{,}085\times 10^{-3}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $7\,070 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7{,}07\times 10^{3}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6\,050 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6{,}05\times 10^{3}}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $257\,000 = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2{,}57\times 10^{5}}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a0d16&id=4C32&n=4&d=10&s=2&s2=3&alea=fpKg222&cd=1&cols=2
\begin{exercice}

Donner l'écriture décimale du nombre suivant.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}055\times 10^{-2}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $9{,}035\times 10^{-5}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}73\times 10^{-3}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6{,}52\times 10^{7}$$\,=$$\,\dots$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $3{,}055\times 10^{-2} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}030\,55}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $9{,}035\times 10^{-5} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}000\,090\,35}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $1{,}73\times 10^{-3} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{0{,}001\,73}}$ \end{minipage}
	\item \begin{minipage}[t]{\linewidth} $6{,}52\times 10^{7} = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{65\,200\,000}}$ \end{minipage}
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=2d79c&id=4C34&n=5&d=10&s=false&alea=LT0F222&cd=1&cols=1
\begin{exercice}

Calculer.
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item $A = (-1)^2 \times ( 2-1)$
	\item $B = 5^2   +1 +2 \times (-7)$
	\item $C = (-1)^2 \times ( -7+4-7)$
	\item $D = (-4)^2 +  (-1) \times (-7)$
	\item $E = (3 +5 + (-2)^2 ) \times (-1)$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em,label={}]
	\item $A          ={\color{blue}\boldsymbol{(-1)^2}}  \times ( 2-1)$\\$A=1 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{2-1}})$\\$A=1 \times 1$\\$A = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}}$
	\item $B        ={\color{blue}\boldsymbol{5^2}} +1  +2 \times (-7)$\\$B=25 +1 +  {\color{blue}\boldsymbol{2\times(-7)}}$\\$B=25+1-14$\\$B = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{12}}$
	\item $C                ={\color{blue}\boldsymbol{(-1)^2}} \times ( -7 +4 -7)$\\$C=1 \times ( {\color{blue}\boldsymbol{-7+4-7}})$\\$C=1 \times (-10)$\\$C = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-10}}$
	\item $D={\color{blue}\boldsymbol{(-4)^2}}  +  (-1) \times (-7)$\\$D=16 + {\color{blue}\boldsymbol{(-1)\times(-7)}}$\\$D=16 +7$\\$D = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{23}}$
	\item $E              =(3 + 5 + {\color{blue}\boldsymbol{(-2)^2}}  ) \times (-1)$\\$E=({\color{blue}\boldsymbol{3+5+4}}) \times (-1)$\\$E=12 \times (-1)$\\$E = {\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{-12}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=051c7&id=4C32-3&n=4&d=10&alea=2tBY222&cd=1&cols=1
\begin{exercice}


\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Sur mon disque dur, j'ai 300 photos de 400 ko, 32 films de 700 Mo et 14 films HD de $2{,}8$ Go.\\Combien de place vont occuper tous ces fichiers ? Donner le résultat en mega-octets ou en giga-octets.
	\item On admet que la vitesse de la lumière dans le vide est de $3\times10^8~\text{m/s}$. Quelle est la distance parcourue par la lumière en 22 heures ? Donner le résultat en kilomètres.\\
	\item Un serveur héberge $4{,}6\times10^{6}$ fichiers de $35$ Mo.\\Combien de place occupent tous ces fichiers ? Donner le résultat en tera-octets.
	\item On estime qu'un foyer consomme 30 kWh par jour. Si une centrale électrique produit $4{,}3$ TWh par an, combien de foyers pourra-t-elle alimenter ? Arrondir à l'unité.\\
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item Taille des photos : $300\times400~\text{ko}=120\,000~\text{ko}=120~\text{Mo}$\\Taille des films : $32\times700~\text{Mo}=22\,400~\text{Mo}$\\Taille des films HD : $14\times2{,}8~\text{Go}=39{,}2~\text{Go}=39\,200~\text{Mo}$\\Taille totale : $120~\text{Mo}+22\,400~\text{Mo}+39\,200~\text{Mo}=61\,720~\text{Mo}=61{,}72~\text{Go}$
	\item Dans une heure, il y a $3~600$ secondes, la distance parcourue est donc : \\$22\times3~600~\text{s}\times3\times10^8~\text{m/s}=237\,600\times10^8~\text{m}=237{,}6\times10^8~\text{km}$
	\item $4{,}6\times10^{6}\times35~\text{Mo}=161\times10^{6}~\text{Mo}$\\Or $1~\text{To}=1~000~\text{Go}=1~000~000~\text{Mo}$, il faut donc diviser par un million ou multiplier par $10^{-6}$ pour convertir les méga-octets en tera-octets.\\$161\times10^{6}~\text{Mo}=161\times10^{0}~\text{To}$
	\item Consommation annuelle d'un foyer français : $365\times30~\text{kWh} = 10\,950~\text{kWh}$\\Nombre de foyers pouvant être alimentés par cette centrale : $\dfrac{4{,}3~\text{TWh}}{10\,950~\text{kWh}}=\dfrac{4{,}3\times10^{12}~\text{Wh}}{10\,950\times10^3~\text{Wh}}\approx392\,694{,}063\,927$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}
